新手上路買咩相機好

我個朋友最近想買相機
大家覺得canon m6如何？

我都想知新手上路岩唔岩用 ？

6d markii

Fujifilm xt-20/ xe-3

完美

認真答你
你諗m6即係想買無反輕身啦
會唔會執相？ 唔會唔好買sony，但overall 質素係有既
影人定影景多？ 富士色影人唔錯，價錢中上
玩街拍要對焦快既話，Olympus都幾好，但鐘意聞相唔洗諗始終細底。

你見我無提canon?
因為無反黎講佢係垃圾

m3

巴打一語中的
我打算係影人多 可能係旅行同街拍個啲
咁巴打有咩好推介

新手too, 諗住玩Sony 比frd笑

m5啦

Rx100系列

你做咩咁激動

喇，SONY機呢，如果無個人風格（即係唔識啲colour science)其實係可以好肉酸嘅，但係如果你有自己style嘅話其實用sony機反而可以俾到你其他人冇嘅自由度。至於執相喱，要攞去曬嘅話邊個都要執㗎啦。

其實個自由度range可以差幾遠？

大自由度嘅由你按鍵設定，鏡頭嘅使用去到顏色嘅詳細設定全部都可以係部機入面改變唔駛去到post先調教，甚至可以自己決定sensor size，（半）自由咁係APSC同35mm之間切換。
自由度細嘅可以好似部半傻瓜機咁point and shoot，淨係可以較白平衡，光圈，快門，ev，甚至連哩啲都係自動嘅，成部機好似黑盒咁你都唔知佢做緊乜
咁自由度細嘅固然易上手啦特別係依家科技強勁，分分鐘佢個 algorithm好過你自己較，但係自由度大嘅你用熟咗之後一樣，甚至係更加好用(佢又唔係冇佢嗰啲學行轆嘅 )

講多小小自己見解啦，菲林其實先係真正嘅“地獄級”難用，因為菲林嘅“選項”真係無限多，雖然表面上淨係得光圈快門哩啲表面嘢，但係真係用落去嗰陣真係乜嘢都可以影響你成像，最緊要係佢冇學行轆嘅，就好似要個啱啱學單車嘅人去踩場地單車嗰啲單車咁

我自己既見解嚟㗎咋 不喜都唔好插咁大力

影相影相，最重要都係最後出嚟張相啫 唔駛咁執著於全手動下話

不如講過budget 聽下

答返樓主先
無反嘅話好睇價錢
平嘅話好嘅選擇唔多, 不過Sony, Nikon, Canon嘅換鏡平機都幾渣下(APSC+舊技術)，咁搞法遲早都換機嘅啫
咁平+入門嘅話呢可以考慮下Olympus (m43)嘅機，文青得嚟個樣搞文清，係啲功能唔係太專業啫，新手嚟講有學行轆就梗係好過冇啦，出嚟張相見得人對新手嚟講係個好好嘅鼓勵嚟嘅
咁中級啦，Sony嘅中級係唔差嘅，有頂級嘅APSC機(A6xxx系列)亦都有唔錯FF機(A7ii)，想沿用Olympus(m43)嘅或亦有中階產品，加個speed booster一樣大把全篇幅靚鏡可以用
高級嘅話自己識揀啦，不過現時全篇幅無反可以叫得上高級(專業)嘅似乎只有Sony同埋某啲比較特殊化嘅相機。

講起相機，單反哩排嘅選擇都有少少改變

入門嘅都係得Canon Nikon，呢兩間啲入門單反kit最平(三千左右連鏡頭，影到嘢都偷笑)

中級就兩邊都咁西，canon好似係喱方面嘅新機稍微跑出，除咗喱兩間都多咗啲其他選擇，好似Pentax同lumix都有唔錯嘅選擇，不過中階嚟講都幾多特化形嘅相機，例如係標榜拍片呀，夜境呀，特效呀之類

專業嘅話呢，Nikon新出嘅D850都唔錯，解像度，Buffer size等等哩啲係同價位最好嘅，而Canon嗰啲有啲不思進取嘅感覺，上年出個1DXii貌似喺實際影像同埋操作方面都俾其他廠屈機。Sony嚟講就有部奇怪啲嘅A99ii，成像同操控喺唔差，而且鏡群豐富不過俾同牌子嘅無反屌住嚟打，建議都係買返無反好過。其他幾間廠嘅旗艦好似都唔係專業機，性能上唔係咁容易比較